港女嫁內地男 將佔跨境婚姻一半

【本報訊】跨境婚姻出現逆向北上新形勢，勞工及福利局局長羅致光昨表示，近年跨境婚姻已由八十年代「港男」北上娶妻，變成愈來愈多「港女」與內地男性結婚，這類婚姻在一七年已佔跨境婚姻總數達三成，預計未來十年港男港女涉跨境婚姻會大致相等。

料赴港單程證需求漸減

鑑於愈來愈多家庭選擇於內地團聚，且內地推出港人領取內地居住證等優化安排，預料未來單程證需求會逐步減少，可能令本港早於之前估計的二○四三年出現人口負縮長。

羅致光昨日發表網誌，談到本港家庭狀況的變化及支援，他表示港人與內地居民的跨境婚姻一直存在，八十年代時，超過百分之九十五婚姻是「港男」北上娶妻，至○三年內地實施個人遊政策後，多了跨境婚姻在港註冊。

羅表示，近年在港註冊的婚姻有三分之一屬於跨境婚姻，不論是團聚時的適應，或者是雙方選擇離婚的安排等，相關人士均會面對更大壓力，會增加對這類家庭的支援。

另一類要加強支援的家庭是「混合式家庭」，即配偶雙方或配偶之一因再婚而重組的家庭，且子女之中最少有一人是與自己沒有血緣關係。

離婚再結婚 與日俱增

羅指出，香港離婚數字已由九七年的一萬宗大增至一七年超過二萬宗，當中四分一的新人屬再婚，甚至「再再婚」，惟政府沒有類似數據，從趨勢上觀察，這類情況料與日俱增。羅致光呼籲學界或服務機構，從前線留意這些現象的轉變及支援服務的需求變化。

港男點睇

有幾多係支那婆嫁香港廢中廢老，
拎咗身份證之後就飛咗佢再嫁番原本響支那嘅男友老公
等全家都可以拎身份證？

係咪港女都成問題
中間有幾多係新香港人同所謂既港漂先

已經完美解釋左呢個現像

到時團聚又一大咋人黎
所以大家唔洗咁認真認咩香港人

是尻但啦 死返上大灣區住就得

新移民嫁番俾支那人就正常啦。

盲生

好行唔送

見咁多明星娶大陸老婆同嫁去大陸就知

港女同大陸佬結婚
港女們接唔接受到大陸佬式鬧新房？
比班禽獸兄弟扯爛衫又揸波同摸曬全身？
個老公仲要坐喺側邊笑笑口

上去做人肉沙包啦屌佢老味

有錢唔想受港女脾氣，無錢的又睇唔上眼咪要搵大陸佬埋單。

真相留言應該多推

返上去團聚？

呢句真, 好多來港讀幾年書就變腥港女

呢d起碼高學歷人士，增加勞動力
有d過黎直接拎綜援

可惜現實係高學歷/條件好的呢班未必來港生活, 來港的唔少來搵港苦著數苦

再全家咬老綜

咁多用完即棄食埋公屋既例子 佢地都仲係咁易中計

入多d 高質女入黎得唔得

港男取大陸妹已經垃圾, 港女嫁返上去連垃圾都不如

自己選擇姐，睇隔離個post去港男男家屋企同住公屋都係辛苦

連登仔成日罵人揾大陸妹
依家大陸仔都勁過你地

蔡少芬